有冇人做緊醫務化驗/醫院amt，有野想問

小弟做3大science, 而家有mlt part 2 牌，做緊大學RA, 想喺醫務化驗方面發展，我見到私家醫院長期有POST請amt, 但send左cv等好耐都冇回音
雖然佢地d post有話preferable with relevant experience, 但有冇巴絲試過未有med lab experience都請? 同埋佢地通常隔幾耐會請人?

感謝

私院你有抽血牌 即仆到搵你interview
利申mlt

mlt : poly > city / 外國讀 / 東華 / HKuspace Hd reg >>>> 無讀過而拎到part 2

冇抽血牌 其實有報HA等central recruitment, 不過應該俾poly仔搶哂

咁如果讀polyu 個 master of medical lab science洗底得唔得？

會好d既 同埋讀返個抽血先啦 好快姐

其實無關係 in得好 都一樣請
大部分私院嘅amt 有三分一都係海外回流

巴打請問你個mlt part 2牌係考試拎返黎定係poly讀返黎？

巴打 我係八大science 都係想向med lab發展
請問走去讀HKU space係咪最好方法？

board直接批 可能係咁啱我讀嘅course meet 到佢requirement

amt 個a係咩？

associate
全寫 associate medical technologist

唔好意思啊 請問可唔可以問多少少？
巴打係咩major？biotech？Biomed？
因為我都好想向med lab方面發展

如果樓主真係想做amt既話，應該唔會同poly mls grad既人爭架wor, 因為個d應該係做mt 而唔係amt

唔會 私院升MT 就算有PhD 有關係
無返5-10年都升唔到

HA好少少 排櫈仔 但起碼都要 6/7年
仲有 master grad is a must

唔係biomed, 係life sci 其中一個
你可以考試攞牌

絲打你喺醫院做緊amt?

同埋polyu med lab master 我見又係要prefer with med lab work experience，咁係咪唔一定要?

正Mt 唔係要part I mei

唔該巴打
但聽聞考試個passing rate好低 自己又冇乜讀過有關既野 冇乜信心

我有frd係做依行 我本身都係打醫院工

Poly med lab master 唔一定要有working exp. 但大部分情況下要攞左牌先考慮收

中大個biomed master其實都係行內認可

不過如果你想入私院 amt一定要識抽血 所以要讀張抽血cert. 任何機構都可以 唔一定要HA嘅course

而HA做amt唔使識抽血 但人工自然無私院高
你自己諗

想問巴打讀咩科？ biochem？

yes

留名學野

利申:AMT

好，我睇吓有冇抽血course讀先 thanks
我已經有牌，希望poly收啦

私院請AMT應該有牌就有機會了

同埋之前HA 出左post 請人wor, 各大院一齊請, 有無apply?

咁巴打係唔係有讀 clinical ge biochemistry? 想知究竟點先夠credits 直接有牌

要讀poly, htc or 東華先有牌wor

樓主應該係apply然後board直接俾牌佢bo

有牌呀，但係send左cv成個月都未有回音

有報HA, 揀左chem path

有讀，你讀嘅course要盡量貼近佢4個core discipline(micbio, clin chem, etc)，不過佢內部點計分就唔知，同埋聽講年年唔同

一個月姐
私院成日請人架

記住唔好去d 濕鳩化驗所就得
再無人請都唔好去

poly htc嗰d讀完就100%有，我呢d case就個別睇

thanks巴打 其實我有諗過好唔好去d 濕鳩lab做住先
不過聽講驚會做壞手勢

唔好呀, 人正低, 無野學, 窮忙, 無前途

知道 不過最初驚儲唔到medlab 經驗

請問CU biomed master 係咪都係要有牌先讀得？
Pure sci 好想轉行

做政府工 AO EO 好過啦

又要睇醫生面色又要 on shift

我對文書野真心冇興趣 係邊打工都預左要睇人面色架啦

唔洗
不過有人讀完都係做緊19 RA咁姐

Ha定時定候都有推一d抽血course出嚟比人報
你可以去睇下

咁唯有希望跟個好老細啦

我都同你一樣想轉行
真係惟有入到間好med lab跟住再邊進修
加油

巴打都係pure sci？ 介唔介意透露下做緊咩？

我覺得宜家太多供應，搵工都未必咁易
醫院有得揀緊係揀d根正苗紅既poly仔，
再唔係就請city,東大，HTC 既人，
再唔岩都仲有一大埋oversea bms拎到牌, mlt exam pass cert既人

啱啱睇過，最近d course 都full哂，遲d再睇睇有冇新course先

HA堆抽血好多時一開就比人報晒，
出面其他院校仲有其他既，不過質素點就唔知

呢行就業需求只會越黎越少 呢科越黎越多學校開 加上好多野用機做 想入呢行要諗諗

都明白嘅 不過希望佢起碼都俾我interview攞吓經驗呀

Cu master 拿到牌？

有無人報左今年HTC?

唔知俾唔俾讀, 但拎唔到
佢係俾d有牌既人讀黎升職用
冇practical可言, 9成都theory, 唔係幾關平時做野事

要有牌, 最好係poly/htc

thanks safety會上網搵吓，同埋聽講QA嘅野都會問?

QA你地biochem 出身應該冇問題

唔該哂，希望7月就入到HA做啦

想問下今年HTC結果幾時會出

推

同求, 日日心掛掛
HTC每次都好多人報

係 過咗deadline成個月有多都未有結果

就快，不過又係爭崩頭，唔好太大期望

有冇巴打收到今年HA信叫去interview?
已經5月尾仲未有

City mlt 你問我答

起碼要等第一批4年制grad左先知 (2年後)
同當年東華第一批一樣情況
9估

呢兩年d top up, 只要你HD ASSO果兩年正正常常cover到d basic mls subject，經12b都有牌比你啦

已經踏入6月, 仲未有HTC消息
2年一次, 錯過的話又要等多2年, 好擔心

知唔知今個7月 HA 會大約請幾多人？

巴打有消息未 我仲未有
係咪就算reject都會有通知

仲未收到
應該就算reject/waiting list都會有通知

6月5 in完amt，幾時先有消息架

無聽秘書姐姐講咩？6-8星期呀

收到htc 信啦,
waiting list
又要再等2年啦

我有friend試過waiting list得，唔好咁灰心

多謝巴打
不過都知機會好微架啦，
有幾多個會收到offer唔要丫
然後仲要waiting list 最頂果幾個先有機會
都係要搵定後路架啦

其實呢行有咩咁好？

咁唔通真係要等夠8個星期先知result咩

通常海外mls grad 一grad 就拿到hk 牌定要儲幾年exp 先？

你打去個board 問你讀果間拎唔拎到牌

個board唔會答你，佢一定答返你可以經12b申請，application 會case by case 處理呢d廢話

DH 每一個BOARD 都係黑箱到咁

最快7月

兩年一次爭崩頭，仲有無其他方法可以做到mlt?

Degree

Smpc其他board d requirement 明確好多，部份會講埋邊個overseas qualification 係認可。mlt board真係最低透明度既一個

已經有個sci degree，小弟都27，難道要走返回頭路，有無咩master course可以reg牌？

唉，同你差唔多，而家都唔知點算

巴打又係做緊LA狗？

無 最快做LA 2年讀HTC, 有錢有時間既話讀city poly 東華 台灣

係，醫院做pca ii (lab)

巴打做左幾耐？

1年 + 出而藥lab做左2年

個smpc網係咪有個位話咩學位有資格考試攞牌

照道理巴打你入硬，報咗幾多次？

第一次報

有冇reference letter

應該個個都有先爭崩頭

無 不過可以直接google搵 憲報 醫務化驗師 part i or part ii既pdf
入面有哂註冊化驗師既工作/住址同埋用咩quali拎牌

ref. letter係基本條件,
睇黎係ref. letter唔夠份量

寫信阿頭已經係mlt part 1，難道要寫多封醫生加持？

city既medlab science唔係未批牌咩？

其實普通sci grad都可以經12i(b) apply
比唔比係另一回事

其實報得HTC,絕大部份人手上封信，寫果個唔係DM SMT pathologist 就係private lab老闆/醫學院professor

唉, 好後悔冇搵埋醫生簽

其實我覺得Med lab experience 更重要，身邊入到既，都有2年或以上

潛規則 要兩年經驗

唉屌, HTC下屆又加價, 14萬

HTC識一範其實入唔入到私院 HA 做

呢幾年唔夠人，HA都請左好多HTC

私院大機d

send cv 去醫院幾個月都冇消息，諗住去private lab 攞吓經驗先算.....
private lab 係咪有牌就應該請?唔會又話需要medlab experience先請gua?

係 大lab睇情況

thanks巴打，chan n hou, 柏立嗰d我暫時都唔aim住ga la, 做住其他攞經驗先

卓健 ucn都唔錯

批左喇

巴打 我追哂你啲回覆
發現你好pro 好熟行情
Respect!

利申：city mlt

其實基本上 好多science科 都好文水
因為個board對讀4個core個時數 要求好緊
咁變相如果你之前冇讀過 已經可以...

已經有牌喇

City MLT

見HA DH 好多Scientific officer 位都要MLT BACKGROUD

點解我上個官網搵唔到

邊個網
以我所知 有幾位入左HA做緊AMT
有幾位就私院做緊
所以我諗係批既

恕小妹無知 我以為佢update左話批埋city 但發現搵唔到

唔好咁講 我都無知 我廢渣黎 岩岩上路
上面位巴打 應該解答到你

Btw 我講批牌既意思係
我就畢左業之後 自己去reg牌既 然後個board就批咁樣
唔同poly咁樣自動有

係咪我get錯左批牌既意見？

所以咪話要等第一批四年制囉

點解宜家東華仲未喺條例入面明文列出

你呢個問題東華班人應該問左board n次都冇答案
我都好想知

改法例要過legco，未有咁快掛

大把例排住隊要改
某d消防條例排左好多次都改唔到
好似又未有消息會改住

HA仲未有消息

有冇htc interview完收到消息

有冇人htc interview完收到消息

我老婆收到waiting list

係interview完再收waiting list?

係呀

收哂人啦
HA就出緊啦 有冇人收到

仲未收到email通知

有機會見manager

政府做野真係好慢

有朋友係waitlist，知唔知waitlist機會大唔大？

今次300請30 waiting有80個
好多人都係waiting

請得30個...
聽講今年poly都有40幾個人，東華10幾個